
<details>
<summary> Comment suivre l'avancée du travail des élèves sur un parcours ? </summary> 

Pour effectuer le suivi du travail de vos élèves, vous devez d’abord paramétrer l'achèvement d'activité. Pour cela, vous pouvez consulter ce [tutoriel](https://communaute.elea.ac-versailles.fr/local/faq/?role=prof&element=concevoir-des-parcours&item=parametrer-le-suivi-d-activite-des-eleves). Une fois que l'achèvement de chaque ressource/activité est paramétré vous pourrez consulter l'avancement de vos élèves depuis le tableau de bord d’Éléa. 

![iconetableausuivi](imagesFAQ/iconetableausuivi.png)

</details>

<details>
<summary> Comment lire le tableau de suivi des élèves ?</summary> 

Une fois que l'achèvement de chaque ressource/activité est paramétré, vous pourrez consulter l'avancement de vos élèves depuis le tableau de bord d'Éléa. 

![iconetableausuivi](imagesFAQ/iconetableausuivi.png)

Ce tableau comporte une case par activité dont vous suivez l'achèvement :

- Lorsque la case est grise : l'activité n'a pas été achevée par l'élève ;
- Lorsque la case est verte : l'activité a été achevée par l'élève ;
- Lorsqu'il y a un cercle : il s'agit d'une activité pour laquelle vous attendez un résultat (en lien avec l'achèvement d'activité paramétré auparavant) ;
- Lorsque ce cercle est gris : l'élève n'a pas achevé l'activité car il n’a pas obtenu de note ou il n'a pas obtenu la note de passage ;
- Lorsque ce cercle est noir : l'élève a achevé l'activité car il a obtenu une note ou une note de passage. Le chiffre mentionné dans ce cercle noir indique le nombre de nouvelles tentatives réalisées par l'élève. 

</details>

<details>
<summary> ACTIVITÉ DEVOIR - Comment consulter les travaux rendus par les élèves et les corriger ? </summary> 

Pour savoir comment consulter les travaux rendus par vos élèves et les corriger, vous pouvez consulter la fin de ce [tutoriel vidéo](https://communaute.elea.ac-versailles.fr/local/faq/?role=prof&element=integrer-des-activites&item=integrer-une-activite-devoir).

</details>

<details>
<summary> Comment connaitre le temps passé par un élève sur le parcours ? </summary> 

Pour connaitre le temps de travail d'un élève sur votre parcours, vous pouvez consulter les journaux en allant dans le menu latéral (icône bleue à trois bandes blanches en haut à droite), à partir de votre parcours. 

Cliquez ensuite sur **Administration du cours** -> **Rapports** -> **Journaux**.

Vous obtiendrez des statistiques détaillées pour chacune des activités.

</details>

<details>
<summary> ACTIVITÉ TEST - Peut-on réinitialiser le compteur des tentatives d’un élève à un test ? </summary> 

Pour réinitialiser le compteur de tentatives d'un élève dans une activité **Test**, ouvrez votre activité **Test**, puis, cliquez sur le bouton Menu latéral (icône bleue à trois bandes blanches en haut à droite) puis, sur **Administration du Test** > **Résultats** > **Réponses des Participants**.

Dans cette page, vous avez la possibilité de cocher les tentatives de l’élève, avant de cliquer en bas de page sur "**Supprimer les tentatives sélectionnées**". Lors de sa prochaine connexion, cet élève pourra de nouveau effectuer ce **Test**.

</details>

<details>
<summary> ACTIVITE TEST - Comment corriger et évaluer une question « composition » dans l'activité test ? </summary> 

Vos élèves ont réalisé leur test, et vous souhaitez procéder à leurs corrections. Ouvrez votre activité **Test**, cliquez sur le bouton de menu bleu en haut à droite puis sur **Administration du test** > **Résultats ** > **Évaluation manuelle**. 

Les questions à évaluer s'affichent. Cliquez sur "**Tout évaluer**" pour corriger les copies des élèves qui ont répondu. Vous pouvez indiquer le nombre de points et intégrer un commentaire. Pour plus d'informations sur l'activité Test consultez ce [tutoriel](https://communaute.elea.ac-versailles.fr/local/faq/?role=prof&element=integrer-des-activites&item=integrer-une-activite-test).

</details>

<details>
<summary> ACTIVITE TEST - Quand je corrige un test, les élèves ont-ils une notification et voient-ils les commentaires que j'ai écrits ?</summary> 

Dans la conception de votre test, vous pouvez activer les notifications pour vos élèves. Attention toutefois, l'adresse email par défaut dans chaque profil élève est invalide : il faut qu'ils aient indiqué leur adresse en amont pour pouvoir recevoir les notifications. Pour cela, ils doivent cliquer sur le menu bleu en haut à droite, puis sur **Mon profil**>**Modifier le profil**.
Pour ce faire, vous trouverez la marche à suivre dans ce [tutoriel](https://communaute.elea.ac-versailles.fr/local/faq/?role=prof&element=concevoir-des-parcours&item=consulter-et-modifier-son-profil-utilisateur). 

</details>

<details>
<summary> ACTIVITE LEÇON - Comment corriger les compositions de mes élèves au sein d'une activité **leçon** ? </summary> 

Pour corriger les compositions de vos élèves réalisées dans une **Leçon**, vous devez cliquer sur l'onglet **Évaluer les compositions**.
</details>